【中國鐵塔】鐵塔升半成 中金：股息增長可超5成、逢低買入

中國鐵塔 （00788） 獲多家券商唱好，今日半日升4.8%，報1.53元，成交突破10億元。中金最新報告指，5G基建逐步提速，鐵塔收入增長可從第一季疫情影響反彈，現時鐵塔估值處於低位，料全年盈利增長28%，派息率可望提升，建議投資者可逢低買入，給予目標價2.5元。

中金預計，中國鐵塔第二季收入可受益於5G基站建設加速，可望按年增長5%，盈利可增長26.1%，較首季盈利增長加快13個百分點。

中金指，營運商3年內基本建方覆蓋全國5G網絡，最新已啟動部署60萬個5G基站，工信部資料顯示已建成25萬個，該行料全年建設量可達70萬個，下半年步入建設高峰期，鐵塔第三季起收入可望加快。

中金雖然調低今明兩年收入預測1.1%和1.3%，但上調盈利預測0.6%，主要由於基站租金定價中的傳導成本持續改良，令利潤率改善。中金表示，該行給予目標價2.5元，相當於2020年企業價值相對現金經營溢利（EV／EBITDA）7.4倍。

輸到傻咗？

利申： 等1.35 再溝

好似話2030 年出6G, 咁到時D 塔係咪又要再裝過?

到時其他股票已經升完幾十輪
鐵塔仲爬緊上2蚊

座野應該用得返，可能係D硬件同軟件要轉過。

無得起塔點賺

垃圾股黎
財演吹出黎既產物
每日得2,3仙上落

DLLM 仲廢過0005

幾時先返到1.9依個家鄉

每一格都係阻力位，每一毫都反映出散戶嘅血與淚

支那股，不鳥

靠中國芯捱得幾耐